{
    "question": "Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em>al-walid</em><em> </em><em>bin</em><em> </em><em>abdul</em><em> </em><em>malik</em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan adalah <strong>Al Walid bin Abdul Malik</strong>, lalu setelah nya adalah Umar bin Abdul Aziz.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-sebab-utsman-bin-affan-melakukan-pembukuan-al-quran-dala-984",
            "question": "jelaskan sebab utsman bin affan melakukan pembukuan al quran dalam satu mushaf yang kemudian dikenal dengan mushaf utsmani\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>penyebabnya karena terdapat perbedaan tentang cara membaca/pelafalan al-quran di antara unat muslim, jadi untuk mencegah terjadinya perpecahan karena ada nya perbedaan pelafalan al-qur an maka khalifah umar membukukan al-quran dalam satu mushaf</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oke-brainly-energi-yang-tidak-bisa-diperbarui-adalah-energioke-br-369",
            "question": "Oke brainly energi yang tidak bisa diperbarui adalah energiOke brainly siapa seorang Islam yang pertama menemukan pesawat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abbas lbn Firnas</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abdullah-adalah-nama-yang-diberikan-nabi-muhammad-sawkepada-abu-823",
            "question": "abdullah adalah nama yang diberikan nabi muhammad saw.kepada abu bakar setelah ia masuk islam walaupun demikian sebutan abu bakar yang terkenal jelaskan pengertian dari julukan abu bakar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Abu bakar Ash-shidiq, Julukan Abu bakar merupakan salah satu gelar yang di berikan oleh nabi muhammad saw. yg paling melekat padanya. dan gelar Ash-shidiq yg artinya berkata benar.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-tempat-lain-terdapat-bangunan-candi-yang-di-buat-berdiri-send-410",
            "question": "Di tempat lain, terdapat bangunan candi yang di buat berdiri sendiri disebut dengan ..    a. bhurloka\r\nb. stupa\r\nc. andah\r\nd. svarloka\r\ne. bhurvaloka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. stupa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>*Selamat belajar ya kakk :)</p><p>*Jangan pernah lupa belajar kak :)</p><p>* thanks point nya kak :)</p><p>* semoga bermanfaat ya kak :)))</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-khalifah-utsman-al-quran-dibukukan-377",
            "question": "Mengapa pada masa Khalifah Utsman Al Quran dibukukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan Khalifah usman melakukan pembukuan Al-Quran adalah karena saat itu terjadi perselisihan mengenai cara membaca Al Quran yang ALLAh turunkan dalam 7 logat, maka kemudian beliau menyeragamkan menjadi satu logat saja yaitu logat orang Quraisy.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabnya : karena Peperangan Yang melibatkan sejumlah besar sahabat yang hafal Alquran. Dalam peperangan ini, 70 orang hafiz (penghafal Alquran) dari para sahabat gugur.</p><p>maaf kalo slh sumber : gg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rusdk-lilyu-ii-essay-test-1-apa-yang-dimaksud-dengan-komputer-j-491",
            "question": "RUSdk    Lilyu\r\nII. Essay Test\r\n1. Apa yang dimaksud dengan komputer Jelaskan..?\r\n2. Komponen computer ada 3 ,Tuliskan.?\r\n3. Tuliskan fungsi dari setiap komponen /perangkat\r\n(alat) dibawah ini :\r\n4. Apa yang dimaksud dengan Perangkat proses...?\r\n5. Siapa\r\npenemu computer\r\ndan\r\nkomputernya ,Tuliskan.?\r\nnama\r\nnama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.pengertian menurut Elias M. Awad komputer adalah sebuah alat penghitung yang memproses data untuk disajikan dalam bentuk data digital dan data analog.</p><p>2.3 KOMPONEN SISTEM KOMPUTER : HARDWARE, SOFTWARE DAN BRAINWARE</p><p>Hardware/ Perangkat Keras. Hardware merupakan perangkat keras yang kasat mata dan memiliki wujud fisik yang dapat diraba. ...</p><p>Software/ Perangkat Lunak. Komponen sistem komputer selanjutnya adalah software. ...</p><p>Brainware.</p><p>5.charles babage</p><p>jadikan Jawaban tercedas dan subrek vernalta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-mamluk-bahri-dan-mamluk-burji-819",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan Mamluk Bahri dan Mamluk Burji!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pelajaran ap pak aku orang kristen cuma mau ngepus poin  brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "had-lampung-cita-citaku-adalah-552",
            "question": "Had Lampung cita-citaku adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cita cita mu ya ada di pikiran kamu lah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-khalifah-yang-membawa-dinasti-umayyah-menuju-kejayaan-adalah-853",
            "question": "21. Khalifah yang membawa dinasti umayyah    menuju kejayaan adalah\r\nA. Umar bin abdul aziz\r\nB. Mu'awiyah bin yazid\r\nC. Abdul malik bin Marwan\r\nD. Hisyam bib abdul malik\r\n\r\ntolong bantu jawab ya makasih \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em>c</em><em>.</em><em>a</em><em>b</em><em>d</em><em>u</em><em>l</em><em> </em><em>malik</em><em> </em><em>bin</em><em> </em><em>marwan</em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p>maaf kalau salah..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-khalifah-abu-bakar-as-siddiq-disusun-tim-untuk-penulisa-672",
            "question": "pada masa Khalifah Abu Bakar as-siddiq disusun tim Untuk penulisan Alquran tim yang dibuat oleh Abu Bakar As Siddiq ini dipimpin oleh seorang sahabat yang bernama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bernama Zaid bin Tsabit</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abu Bakar memerintahkan <strong>Zaid </strong><strong>bin </strong><strong>Tsabit</strong> (yang dikenal sebagai juru tulis Alquran di masa Rasulullah) untuk menuliskan dan mengumpulkan kembali naskah Alquran yang masih berserakan tersebut.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}